發現咗啲蟲蟲喺牆身到

睇落好似普通啲塵咁但係有隻緝蟲喺入面
好恐怖

有冇巴打知咩黎？

衣蛾呀
我屋企都好多

衣蛾幼蟲

WTF

住乜樓先有

公屋

喺我床頭附近出現， 今晚實瞓唔著， 驚佢爬入我耳仔

衣蛾（學名：Tinea pellionella）的分佈極廣，屬於鱗翅目的蕈蛾科。外觀類似幾何圖形的菱形，常出現於潮濕的牆壁上，以及衣物上。衣蛾如果在城市的話，它一般都會生長在最下面一樓

好驚 屋企都有 我叫佢塵塵蟲…第一次見以為粒塵痴係牆

預防 編輯
最適宜的方式當衣物要收好時，需先作處理。將所有的衣物自衣櫃移出，將摺疊處清理，在陽光下暴露幾小時。乾洗、濕洗時應要燙好，用塑膠袋裝好密封。

防治 編輯
當衣櫃空出時，以陶斯松等噴灑衣櫃。經處理後將衣服放回，衣櫃要關緊，在上層放一些樟腦丸或萘丸等（依指示放入所需的量），盡記勿把有沾到污泥的衣服放入，因加上汗味更易吸引衣蛾來為害。

館藏品收藏時應先檢查，有蟲為害時應先作處理，定期檢查並行熏蒸處理；並具環境控制的設施保持低溫、低濕及清潔。衣魚和衣蛾不叮咬人類或傳染病原菌，易被忽略，發生後再處理恐難清除完全，在平時能清潔環境，報紙定期收集整理不堆積，送往資源回收處集中處理。換季時衣服務必清洗烘乾後再放入乾淨的衣櫥，可減少危害蟲的發生。

用紙巾包住捉走佢喇 咁驚都訓唔到

我以為佢哋都係塵來， 望咗好耐有條蟲伸個頭出嚟爬， 嚇死我

不過掂下佢會縮番入塵到

如果入咗耳仔⋯⋯下世小心啲

食唔食得

異形bb